<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>所有文章 - 老麦笔记 - 生命在于折腾。</title>
        <link>https://www.iamlm.com/posts/</link>
        <description>所有文章 | 老麦笔记 - 生命在于折腾。</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>i@iamlm.com (老麦)</managingEditor>
            <webMaster>i@iamlm.com (老麦)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 15:50:00 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.iamlm.com/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>重塑个人生活习惯</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-8/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 15:50:00 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-8/</guid>
    <description><![CDATA[写在前面  一份体检报告给我敲响了警钟。 前些天单位组织了员工进行常规的体检，我一大早就跑去医院，心想早点去人会少点，可没想到的是人外有人，天外有天，只好乖乖地排在队伍后面。终于到我了，护士姑娘又一眼就认出了我。只因我名字与医院的一主任医师名字一模一样，加上我每年都是这个时候都会来做身体检查，所以几年下来，护士姑娘都已经认得我了。简单的问候后我就跑去做一项项的检查，项目虽然不多，但花的时间却是整整一上午。人实在有点多~
今天收到一电话通知，要我本人到医院拿下报告。我心里想，坏了，肯定没好事。因为往年报告都是分发回单位，然后再到我手上的。怀着不安的心情跑进医生室，果然~
我的天，甘油三酯严重超标，而且还有脂肪肝。医生一顿吩咐，并要求下星期再来检查。
改变生活习惯  其实我这几年我也渐渐意识到我的身体状况在走下坡路，想去改变生活习惯，却又，现在好了，正好借这次警钟，好好的去改变一下。
日常饮食  多吃蔬菜；以前的我无肉不欢，而且喜欢吃五花腩、内脏，以后这类食物不能再吃了。 少盐少油；在我老婆的巧手下，吃了不少美味的食物，不乏各种的调味品。以后只能麻烦老婆研究一点清淡的菜式。 拒绝垃圾食品；其实零食这方面我一直做得挺好的，反倒是我老婆平时买的多。以后要她藏好一点才行。 远离酒精饮品；6月中旬，因为天气热的原因，买了三箱啤酒，想着每天下班来上一瓶，爽是爽了，结果身体也坏了。 少抽点烟；相信很多人都戒过烟，我也戒过两次，两次都失败了，唉，都是泪啊，这个只能尽量的少抽了。 多喝水；我老婆要求我每天保证喝3000ml的水，这里我不知道喝茶算不算的呢？ 多吃水果；平时家里都有放着，但我不知是否人太懒的原因，都不会主动去吃，除了老婆弄好放我桌子上时。 只吃7分饱；不能有吃到撑的情况出现，每餐六七分饱就可以了。 拒绝吃宵夜；让肠胃早点进入休息状态。  作息运动  早睡早起；今天医生吩咐时说，不要熬夜，不要熬夜，不要熬夜。可想而知熬夜对身体造成多大的伤害。以前我每天都要到两点多三点才入睡，偶尔还睡到中午才起床。以后这种状况不能再发生了，十一点半一定要爬上床休息。 坚持每天都和孩子们去跑步； 坐姿要端正；经常开车和在电脑前的我，这个问题一定要正视起来。  最后  当然这些都不是一成不变的定律，是要根据自己的实际情况不断地去调整，在健康这个大原则下进行灵活的变通。]]></description>
</item><item>
    <title>在CentOS上安装宝塔来呈现我们的博客</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-7/</link>
    <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:35:00 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-7/</guid>
    <description><![CDATA[我们之前已经在自己的云服务器上创建了git仓库，也在自己的电脑搭建了hexo这个博客框架。那么我们现在就说说如何绑定到我们的仓库、如何把hexo生成的静态文件推到仓库上，又如何通过域名来访问我们博客，我们一步一步来吧。
绑定Git仓库 首先用notepad++（这里软件选择你自己喜欢的就好，感觉都差不多，例如：PyCharm，sublime text3）打开我们建立的blog目录下**_config.yml**文件，在最后一行可以看到
1 2  deploy: type: &#39;&#39;   我们修改为
1 2 3 4  deploy: type: git repo: git@你服务器的ip:/home/blog.git branch: master   type类型，因为我们用的是git，所以就填入git。repo填入我们的git仓库地址。branch默认是master，这行可有可无。要注意冒号后都有空格的哦！
把静态文件推到Git仓库 1  hexo clean   清理一下缓存
1  hexo g   生成静态文件，这里我们可以看到blog目录下多了一个public的文件夹
1  hexo d    skybb@MAI-PC MINGW64 /d/blog $ hexo d ERROR Deployer not found: git
 这里报错是因为我们还没有安装hexo-deployer-git工具
1  npm install hexo-deployer-git --save   安装完成后再次输入]]></description>
</item><item>
    <title>在Windows上使用Hexo来搭建一个属于自己的博客</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-6/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 14:35:00 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-6/</guid>
    <description><![CDATA[上文我们已经搭建好了仓库，容易出错的地方已经搞好了。那我们现在就开始在windows上利用hexo来搭建自己的博客吧。
1.安装node.js
直接去官网https://nodejs.org/ 下载一个最新版本，下载好后打开安装，一直下一步就行，安装好后win+r运动CMD
查看node.js的版本
1  node -v   查看npm的版本
1  npm -v   这里可以看到我安装的版本是v12.18.1，你们的应该会14.打后了，这东西好像更新得蛮快的。我们也不用在意这个东西，但npm这个打包工具我们在国内使用时下载的速度很不理想，所以我们这里使用淘宝的镜像，这样我们的下载文件时的速度会好很多。
1  npm install -g cnpm --registry=https://registry.npm.taobao.org   安装完成我们也可以查看一下cnpm的版本
1  cnpm -v   接下来我们要安装git，因为我们在创建git仓库时已经安装过了，所以我在这里就不重复，在windows下安装都是直接下载、安装、下一步到底。
 安装hexo博客框架
1  cnpm install -g hexo-cli    安装cnpm和hexo时我们都用到了 -g ，这里指的是全局安装的意思
 查看hexo的版本
1  hexo -v   其实查看版本主要是为了查看是否安装成功。
到此，我们的环境就已经安装成功了，很简单吧。因为我的电脑上已经安装过cnpm与hexo框架，所以我也不重新安装来截图，照着上面的命令一步步安装就好。
 既然环境已经安装好了，那么我们就开始搭建我们的博客吧。
首先我们先建立一个本地目录，这里我们选择在D盘建立一个blog的文件夹（当然你们可以根据自己的情况来选择建立在哪个盘）。在我们的文件空白处点一下鼠标右键，我们可以看到有一项Git Bash Here。这个就是我们安装了git之后生成的
打开后就会弹出
接下来我就在这里进行下一步操作，输入
1  hexo init   这个过程有点慢，我们不用着急，慢慢等待就好。这个时候你可以选择点击老麦笔记左下角的音乐播放按钮，边听边等待。]]></description>
</item><item>
    <title>在CentOS系统上搭建Git仓库</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-5/</link>
    <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 23:07:35 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-5/</guid>
    <description><![CDATA[前言 前段时间决定重启博客，说句真心的，真的鼓足了勇气。毕竟放下了十年，以前的半吊子又重新回到新手村开启一步一步的探索之旅。既然重头来过，就接触一些以前没有接触过吧，静态博客。在网上仔细挑选了一番，基本定位在这三个工具：
Jekyll Jekyll做为GitHub Pages的构建工具（Ruby语言），使它成为最流行的静态网站生成工具，但缺点是这三个工具中生成页面的速度最慢的。
Hugo Hugo是另一个流行的静态网站生成工具，它是使用go语言编写，并且使用Markdown语法，拥有最快的页面生成速度，缺点是主题不多（其实是没我喜欢的，哈哈哈）。
Hexo Hexo是用Node.js编写的博客框架，支持所有的GitHub Markdown特性，页面的生成速度介于前面两者中间。国人用的比较多，所以出问题会比较容易找到解决的方法！ 基于自己能力、喜好等因素，最终决定选择Hexo。但在自己一步一步跟着网上的教程去搭建的过程中，还是踩了不少的坑，特别是在云服务器上创建git仓库过程中。其原因嘛，一是自己的理解能力有限（主要原因），二是网上的教程有的说不全，有的又太过于笼统。所以今天我就把自己的踩坑经历分享一下，当作记录也好，免得以后换云服务商的时候又忘记怎么搭建。
搭建过程 1.安装git 1  yum install git nginx -y   网上教的命令行都是yum install git，因为我的系统刚重装了，所以加了nginx上去。其实我也不知道有没有影响，但至少我输入上面的命令是行得通的。 2.创建一个git用户 1  adduser git   设置git这个用户的密码 1  passwd git   3.创建公钥保存文件 跳转到git目录 上图可以看到我是先CD到了git目录下再进行其他的操作，要注意的是我是在根目录上输入CD命令的。
1  cd home/git/   切换到git用户 1  su git   创建.ssh目录并给予700的权限 1  mkdir .ssh &amp;&amp; chmod 700 .ssh   创建公钥保存文件并给予600的权限 1  touch .]]></description>
</item><item>
    <title>恶梦般的游戏，万国觉醒。</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-4/</link>
    <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 21:57:23 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-4/</guid>
    <description><![CDATA[今天来聊聊我现在在玩的一款手机游戏：万国觉醒
大概是2019年年中我从部落冲突退坑，正处于游戏荒，偶然在手机上看到一条广告，是介绍万国觉醒的，一看画风是我喜欢的类型，就去商店下载试玩一下。没想到这正是我恶梦的开始；
说真的，刚接触这个游戏的时候还是很惊艳的。可玩性强，元素很多，有好多个国家供玩家选择。这里我义无反顾的选择了中国，后来也证明了我选择是正确的，因为中国特有建造速度提升5%对前期来说可以帮你省下很多加速道具。毕竟开始是围绕升建筑来解锁科技，而且孙武这个武将也蛮强的，我现在快6000万战力还在用。当然主要的原因是因为这游戏的传说级武将实在是太难养成了！
其实我不建议前期氪金的，但如果前期你战力太低的话，有机会成为王盟的联盟又不会收你，前期的很多奖励你也拿不到，比如首占关卡、圣祠、神庙等等得到的宝石奖励，宝石很重要的，前期不能乱花。要等到特定的活动出来，花在这上面收益最高。这里要说下转盘活动，转盘出的传说级武将都好强，像狮王理查，李狗李成桂，一定要尽最大的能力去觉醒。在这里也讲一下玩什么兵种，如果你是大佬级别，三个兵种都可以玩，如果是一般的玩家，我的建议是玩步兵。
 骑兵克弓，步克骑，弓克步。
 因为强的传说弓武将要到后期才出（李狗属于百搭武将），前期玩骑兵的大佬也多，所以我们玩步兵有点点的优势。
如果前期你能一直在大盟发展，在这里的建议是：多和盟里的管理混，建议不着急提升战力。资源，加速道具，宝石，体力先存下来！
你所在的王国统一后，不久就会进行KVK了，前期存的体力在这里就可以发挥作用了，肝就对了，KVK前置任务能得到大量的加速和可观的宝石。这样对冲击最强执政官活动和转盘都有很大的收益。
现在来说说我踩过坑。
  源义经
这个游戏玩到最后就是玩武将，然而前期所谓的传说级武将到后面也只有打酱油的份，特别是源义经，骑兵打野战重伤率太高了，一群人野战的时候，都是优先集火源义经这种不耐打又有点输出的部队，所以医疗伤兵用的资源也特别多。故不建议花重金去觉醒，当然大佬随意。
  体力
这个无疑是为了在KVK前置的活动而保留的，我就曾经因为前期没有保留保力而懊恼。平时打野蛮人只要在体力快满时把体力清一下就好。
  采集
保障资源够用的情况下尽量的采集宝石，原因很简单，转盘活动。
  武将等级
游戏上有些武将当副将就能把他的能力全展现出来，例如前期的李狗，后期的武田信玄，列奥尼达一世。其实曹操也应该压在40级，因为主将可以用贝利来代替曹操。
 压等级的主要原因就是省金星
   转盘活动
这个活动出的传说级武将都很强，我刚玩的时候不知道，把宝石花在其他地方，导致武将在实战时极其吃亏。所以一定要把重点放在这里，前期宝石一定不要用来买誓盟之书和抵抗之箭，宁愿把科技压一压。要不然你会像我一样，浪费了很多宝石，这两样道具却堆了一仓库。
与兵种相关的武将尽最大能力的觉醒，例如玩步兵的，理查一世，查理马特（这个是最强执政官任务里的），李成桂（百搭将），阿历山大，列奥尼达（最强执政官），关羽。我现在玩的王国正准备出关羽的转盘，可我前期踩的坑太深，除非我现在充值，要不然我应该是觉醒不了咯。关羽很强，很强。我王国曾经有一个老王国移民过来的大佬，他成型后的步兵平推流野战真心强大无比。
  兵种科技
我觉得嘛，平民玩家真心不建议急着升级T5，除非你有多个小号养着，要不然打一次仗所花费的金币是你无法接受的。我在KVK1的时候就开了T5，当时要靠资源商来医疗伤兵，难受。现在快到第三赛季了，王国里有些会玩的平民玩家还是T4，而且战力比我高。
  车头武将
游戏上除了野战，还有攻城一说，KVK上尤为重要，车头武将很重要，但我建议是，平民玩家不用刻意去练这类武将，像前期的凯撒，后期的阿提拉，我们只要积极参加集结就好，死兵不要紧，漂亮打一仗正是这个游戏的乐趣。在这里多说下阿提拉，虽然曾削弱过一次，但还是攻城集结车头武将中的第一选择，配合武田信玄双觉醒，我参加的集结在一次攻旗子的战役中打出过十分漂亮的数据。可惜当时截图没保存好。
  VIP等级
有能力就先上14吧，每天3个金头的补给还是很给力的。
  移民系统
移民令能存就存着吧，待在一个王国久了，也想换个新环境对吧？移民令是跟你的战力成正比的，正因如此前面才提过不建议升T5。毕竟战争类游戏，车头有大佬，我们塞些T4的兵进集结，多做贡献就好。
  最强执政官
这个任务如果拿到第一，会有180个金头，很香。想拿第一，包包里要有大量的加速在第一阶段生产部队。这个还要在王国限定在阶段5不准刷分的情况下才有机会。我所在的王国以前是允许刷分的，所以基本上这活动都是这些大佬内定的，因为大佬都有资源商提供T1车子帮他刷分，当然这是要钱的。现在王国限制刷分了，所以你存的加速够多还是有机会一争的。像前几次的执政官，有七百天加速，基本能拿到不错的名次。但如果碰到很强的武将与或其他造兵活动重合的话，那花的加速应该要加倍。我王国最近一次阿提拉，就有一家伙花了两千多天的加速拿了第一。会玩，很会玩，应该存了很久的，平时其他的任务只要拿基本任务目标。把攒下来的加速看准时机，一次投下去。
  以上就是我暂时能想到的点了，在这差不多一年的时间里，我踩的坑肯定不止这些，我也不在这里一一归纳了。一开始为什么我说是恶梦的开始？因为这游戏就算你氪，你不会玩，一样玩得不好。我王国就有一大佬，我记得很清楚，当时我已经3500万战力了，他才新建的号来到我们王国，用不到一个月的时间，直接氪到一亿多战力，到了KVK2的时候已然两亿多战力，但在战役期间他还是表示很无力。武将的差距实在是太大了，两亿多的战力只是代表了别人不敢轻易攻他的城而已！这游戏打的是战争，所以人多才是王道！王国与王国之间的战争还涉及背叛，种种的外交手段层出不穷，这些东西只有管理层才去想咯，反正我是不理这些的。因为这游戏太耗时间啦，任务做了一个又有一个，而且还是不断的重复，玩久了你就会麻木，打来打去，就是刷野蛮人。至少现在我是这样子，我想我也是时候该放弃这个游戏咯。哈哈哈，这是后话啦！
最后呈上证据，这就是我的恶梦。一年的时间才养了这几只传说。后期的好武将，一个没有。有一部分原因是KVK2的失利，很多一起玩的小伙伴不玩的不玩，移民的移民，我也萌生了弃坑的想法，但最根本的原因是太难了！金头难得，金星也是一样，五星传说将升六星，要用差不多400个金星，所以前面提到适合当副将的武将把等级压在40级就可以了。当然大佬随意~]]></description>
</item><item>
    <title>同事之间的相处之道</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-3/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 21:57:23 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-3/</guid>
    <description><![CDATA[前言 最近同事A与同事B因为一两件小事而闹僵，我正好目睹事情的起因与过程，所以在此有感而发，正好就这事说说自己所想。
起因与过程  某天下班前，A和我们几个同事正在唠嗑，B突然走过来请求A下班的时候载他一程（他俩住同一片区），A婉拒，说下班后约了其他人。此时我正好看了B一眼，发现他眼神变得不是太友善，但也没为意。B被婉拒后，离开了！这时A就说，“我真不想载他，也不敢惹他。他……”然后用手指指着自己的脑袋转了转！可没想到的是，B没走远，也听到了刚才的话，看向我们的眼神更加不友善了。 隔天领导有事没回来安排工作，A平时上班都来得很早，所以领导就打了个电话吩咐A看着点，顺便把当天的任务列表分发到我们手上，A把文件放在平时我们一起喝茶的办公桌上就去忙别的事了，我们回去上班后走到茶桌看到任务列表，就各自各的拿了去办自己的事了。途中我碰到B，他问我：“今天的列表为什么没有人给我？”我就回他说，”我也不太了解哦，不是放在桌子了吗？我也只是自己过去拿的。“B有点怒道：”我打电话给领导，他说安排了人分发。为什么你们都拿到了，我却没有！你们一个个都针对我，我有什么得罪你们？”当时我一脸懵逼，但也实在是忙，没空再和他说，就指了指，“列表就在那，我也是自己拿的。”说完就自个去忙了。 下午外出时，B就拿起手机左拍拍，又拍拍，有意无意的把镜头对着A。外出办事，领导曾要求我们注意形象，当时A在抽烟，所以B就把此景拍了，还立马发到了工作群上。 A得知后十分生气，但却不想惹B，反而被A逮住骂了一顿，我在旁边听着真心觉得B这个人不可理喻。被骂后A气不过，在背后到处和别人说这事。越演越烈，搞到最后领导也介入，终于闹僵。  我之所想  在这个事情上，我觉得主要责任是B。载你是人情，不载你是道理。为什么别人婉拒你后就表现出厌恶的眼神，当然A在背后说是有点过分。 在这里我表示十分的无辜，无缘无故被人凶了一顿。说真的，要不是当时我实在是忙，我可能会和他顶撞两句。但现在想起来，当时没多搭理他是明智之举。因为B太自我为中心且不主动，工作方面来说，文件就放在那，就不知道自己拿一下？一定要别人拿到你办公桌上或交到你手上？平时外出的时候，还一定要我们特意去叫你，你在这工作了这么久，会不知道什么时候，什么情况我们要外出？看到我们动身了，你就不能主动一点，一定要人叫？还说我们平时孤立你，那你有自问一下吗？平时你有主动的和别人打招呼吗？我们闲时坐在一起聊聊天，你有参与过吗？ 小人所为，怀恨在心也不必这样打小报告吧？当得知B做出这样的事情后，同事们更加远离他了，自食其果。成年人了，做事都不想想分寸的，有什么不满意，当面说清不行？ A在背后说三道四，着实不好。因为一件事，第一个人和第二个人说了，第二个人传到第三个人耳中多少有点出入，再传到第四个耳中又有点出入，如此一来，几个人之后事就完全变了样。这个我深有体会，曾经的受害者。唉……所以现在不是我亲眼所见的，我都抱着半信半疑的态度。  结论  君子之交淡如水
 同事之间相处，还是“君子之交淡如水”的好，一个团队，必然存在竞争关系与利益冲突，直接或间接地影响，甚至干扰人与人之间的亲疏远近关系的因素实在是太多了。要划清界限，也要保持好关系，两者之间的把控就显得十分重要了。平时要尽量做到以下几点：
 考虑周全再发表自己所想 多问问自己这样做、这样说的结果会怎样 看事情的本质，就事论事 积极一点、主动一点，少说话、多做事  ]]></description>
</item><item>
    <title>回归，离开十年后的我</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-2/</link>
    <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 21:57:23 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-2/</guid>
    <description><![CDATA[来的突然、走的匆匆 依稀记得05，06年的时候，QQ空间十分的流行，让第一次了解到博客，当时也一直在上面坚持写日志，对于喜欢宅的我来说，这样挺好。但那个时候的小伙伴都在研究如何玩出属于自己的个性，渐渐的我也参入其中，沉迷在如何利用背景、图片、音乐，写日志、说说等等来展现自己的特色。慢慢的自己也学会了如何利用代码来编写个人主页。
 emlog 随着互联网发展自己也购买起了虚拟主机，打造了自己的博客系统-emlog。当时真的挺累，什么都不懂，抱着学习的心态，一步一脚印，看到喜欢的主题就想进行魔改，可到最后还是达不到自己想要的效果。 wordpress 接下来就想着折腾无比强大的wordpress了，各种各样的主题、插件，简直让人无法自拔。不断的尝试，踩坑，好不容易找到一个喜欢的主题，可发现又有插件不兼容。懂的东西又只是皮毛，所以花了很多时间到最后也只能放弃。技术不够，时间来凑，边学边折腾对我来说好像行不通！加上wordpress乱七八糟的东西实在是太多了，慢慢wordpress在我购买的基础型主机上越跑越慢，越跑越远。（当然这只能说明我不会做优化。） typecho 在不断的折腾途中发现，其实我自己最初只是想写博客而已，花了那么多心思在学习，写的东西却越来越少。一次偶然的机会接触到了typecho，轻巧、速度快正好是我准备转回认真写博客的要的东西，所以毅然投到typecho这个平台。简单的架设后就一直专注写~  打开，馨香；尘封，温暖 直到2010年，因为个人原因，博客也停止了运营。整个人好像一直活在记忆当中，常常因为听到某一首歌而感伤，常常把回忆当成习惯。记得有一句话是这样的。
 一段感情能给你带来多大痛苦，就曾给你带来过多大快乐。
 伴随左右、共渡一生 2013年，另一半的出现改变了太多太多，在此真心感谢我的老婆。 十年之后 从2010年的博客关闭，到今天的重新开启。看着漫长，但回想起来又好像一瞬间而已。每天为生活而奔波，虽然艰辛却充实，虽然穷却不为半斗米而折腰。
 不忘初心，贵在坚持。
 目标 2020下半年给自己定几个小目标：
  每天再忙也要陪伴孩子三十分钟
  看完之前买的书
    三体
  平凡的世界（其实上学的时候读过这本书，这次算是重温。）
  人间失格
  所谓情商高，就是会说话
   坚持更新博客
  把体重降一降
  陪家里人出去旅游一次
  少喝没有意义的酒
  ]]></description>
</item><item>
    <title>新的博客</title>
    <link>https://www.iamlm.com/2020/post-1/</link>
    <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 21:57:23 &#43;0800</pubDate>

    <guid>https://www.iamlm.com/2020/post-1/</guid>
    <description><![CDATA[前言  随着年龄的增长，我的记忆力是越来越差了。为了不让美好的生活渐渐地从我的记忆中消散，我决定将它记录起来。因为我相信，想要记住并且开始执行自己的目标，最好的办法就是写下来，描述你的目标是什么，你要怎样达到它。就这样，这个博客就应运而生~
内容  没文笔，所以不会有精彩的描述，只是普普通通的记录个人生活与所想。
没技术，所以不会像那些大神们的博客，满满的经验分享。
这里只有平淡。
最后  我不知道这个博客会存在多久，因为如果博主都不存在了呢？但只要我还在，我就会一直坚持下去。]]></description>
</item></channel>
</rss>
